# はじめに
情報を集め広めて下さる方々への感謝の念と、反面それらの情報が垂れ流されて大切な情報が虚空に消えていく難しさを感じています。

- 情報の可用性を上げるには、開放空間に集約する必要があります。
- 情報を広く集めるには大勢の力を有機的に合わせる必要があります。
- 情報の正確性を上げるには、補正圧力がかかる仕組みが必要になります。
- 情報の安全性を上げるには、特定プラットフォームへの依存を下げ、携帯性を高める必要があります。

これらの条件を満たすプラットフォームを模索しています。

ご興味のある方は是非、情報の提供や情報の更正にお力添えをください。

# このプラットフォームについて
主にコロナ問題をはじめとする社会問題に関しての情報を収集し、提供します。
社会に問題意識を持つ方々や、これから学ばれる方々のお役にたてばと考えています。

## プラットフォームの特徴

- 可用性
- 集約性
- 正確性
- 安全性

を担保できるようなしくみを考慮してつくられています。

# このプラットフォームのしくみ
まず、こちらのプラットフォームは gitlab というサービスを使ってインターネットに完全に公開されています。
情報は全て完全に公開されており、誰が、いつ内容を変更したかという修正履歴まで全て記録されています。

記事内容については、だれでも自由に追記や変更のリクエストを出す事ができ、リクエストの内容も全て公開されています。
修正リクエストの内容が正しい場合にはそれを受入コンテンツが有機的に更新され改善されていきます。

信頼がおけるメンバーは管理者になる事ができ、複数のメンバーが管理者になっていく事によって、修正リクエストの受入根拠の信頼性が高まります。

情報を広く集める事により広くアンテナをはる事ができ、反面、間違った情報は公開されたリクエストの受入過程のなかで正しく淘汰される事が期待できます。

また、これらの情報はなぜか大手メディアや、最近ではネットメディアでさえ検閲され削除される事が多くなっています。
そのため、情報の安全性を保つための努力もしてまいります。

全ての情報は誰でもいつでも自分のパソコンにダウンロードする事ができ、自由に持ち運びができます。

全ての情報はただのメモ帳で書かれたプレーンなテキストであり、特定のソフトウェアが無いと開けないというような事がありません。

今回この情報プラットフォームを gitlab というサービスを利用して提供していますが、git という統一企画の元に情報が管理されており、gitlab が信頼できなくなった場合でも自由に移動する事ができます。

git を使ったホスティングサービスには、有名どころでは github, gitlab, bitbucket があります。
github は今では、マイクロソフトが買収した事によりマイクロソフト社の威光が強くかかる可能性があり利用するのをやめました。

gitlab は github に比べると独立性が強いように思います。
ただ、ゴールドマンサックスからの資金調達を受けている過去もありますので、完全に依存するのは危険だとも考えています。

# おねがい
このプラットフォームの構築にご協力ください。

## ご協力の方法
- 新しい情報を提供する
- 既存の情報にエビデンスを提供する
- 影響力のある人物の問題のある発言を、エビデンスとして記録する
- 間違った情報に根拠とともに更生を入れる
- 自分で修正記事を書いて、Pull Requestを出す
- メンバーになり一緒に記事を管理する
- 知人にプラットフォームの事を教える
- 運営をサポートするために寄付をする


みなさまの小さな一歩が集約しやすい仕組み作りに取り組みます。
ご協力よろしくお願いいたします。
